MEF 2017 (FöB) - FZ Förderbeteiligung an der Microfinance Enhancement Facility für MFIs

Microfinance Enhancement Facility (MEF), Luxemburg, wurde 2009 von der KfW und der IFC (International Finance Corporation) als gemeinsame Initiative mit der OeEB (Österreichische Entwicklungsbank) ins Leben gerufen.
Kleinst-, Klein- und mittlere Unternehmen (KKMU) in Entwicklungsländer, erhalten kaum Kredite von kommerziellen Banken. Dies wiederum erschwert privaten Haushalte den Zugang zu Finanzdienstleistungen (bspw. Kredite und Sparprodukte).
Übergeordnetes entwicklungspolitisches Ziel der Maßnahme ist die weltweite Förderung der wirtschaftlichen Entwicklung und des Wohlstandes. Dies wird durch die Bereitstellung von kurz- und mittelfristiger Finanzierung an Finanzinstituten, welche Mikrofinanzinstitute (MFI) und Kleinstunternehmen unterstützen, die Schwierigkeiten haben Finanzierung zu erhalten. Dabei verfolgt der Fonds die Grundsätze der Nachhaltigkeit und der verbindet Entwicklung zusammen mit Marktorientierung.
MEF wird von vier führenden privaten Anlageberatern (BlueOrchard Finance AG, Incofin Investment Management, responsability Investments AG und Symbiotics SA) beraten. Ihr Ziel ist es, sicherzustellen, dass Mikrofinanzierungen weiterhin das Wachstum ankurbeln, Arbeitsplätze schaffen und die Armut in Schwellenländern verringern.
Im Zuge der Umstrukturierung des MEF im Rahmen von "MEF 2025" ist beabsichtigt, die Investment Policy anzupassen und den MEF auf das Thema "Gender Financing" zu fokussieren. In diesem Zusammenhang soll dann unter anderem auch die Governance des Fonds angepasst werden.

Land / Region / Institution Alle Entwicklungsländer Nummer 39286 Schwerpunkt Wirtschaft und Finanzsektor Sektor 24030 - Finanzintermediäre des formellen Sektors Finanzierungsinstrument Förderbeteiligung Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 114,341 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner MICROFINANCE ENHANCEMENT FACILITY SA, SICAV-SIF Zuständige Abteilung Beteiligungsfinanzierung
